參院領袖出手 美勢改政策法

參院領袖出手 美勢改政策法

參議院多數黨領袖麥康奈爾將改動《美國—香港政策法》，向港府加強施壓。

【各方支援】

【本報訊】《香港人權及民主法案》迅速獲美國眾議院通過後，參議院的審議一直只聞樓梯響，但有消息指出，參議院除人權法案外，亦擬透過本周提出的其中一項有關國家對外行動撥款法案，增加相關條文，以改動《美國—香港政策法》，向港府施壓。早前快閃訪港親自視察示威現場的參議員霍利（Josh Hawley）亦將提出新措施，要求制裁有份協助北京打壓香港言論及集會自由的個人及商業機構，並批評港鐵提早收車削弱集會自由。

記者梁穎妍華盛頓報道

相關新聞：接手人油尖旺建中聯辦人脈

美國參議院本周提出四項撥款法案，其中一條與國家外交行動有關；據知，參議院多數黨領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）會將此法案加入有關《政策法》的條文，在毋須提出獨立法案更新之下，即可改動《政策法》內容，消息人士形容此做法為多數黨領袖常見可用的做法，而有關法案本身亦必定會獲得通過。

根據《美國—香港政策法》，香港被視為有別於中國的「非主權實體」，享有獨立關稅區地位，擁有稅務優惠、美港雙方存有雙邊經濟關係、香港享有簽證審批待遇等，有助維持香港國際金融中心地位，法案亦要求國務院就香港自治情況作出年度報告。

美國參議員霍利將提新措施，藉以制裁打壓香港示威的個人及商業機構。互聯網

霍利斥港鐵關站助長警暴

本月中曾經訪港、並到旺角視察示威現場的參議員霍利，則於參議院大會發言時談及香港之行，形容香港正在中共統治下掙扎求存，港人奮力爭取基本人權及自由，對抗警暴及壓迫，重申香港正逐漸變成「警察國家」，又批評中共想控制整個地區甚至國際體系，直言中國過去一直竊取美方科技、工作，其擴張主義及統治企圖將危及美國的安全及繁榮，他力挺港人訴求合理，不但提及港府強行推出的《禁止蒙面規例》，更提到港鐵提早收車，示威者遭圍困及被警隊暴力鎮壓。

相關新聞：危管會成立 可倡押後區選

自反送中運動展開以來，港人的示威集會權利越趨被打壓。

提新措施增制裁範圍

霍利又引述佔中三子之一的朱耀明牧師，指政治自由不僅是對國家忠誠，更是每個個體其實都有獨特潛力及力量作出貢獻，認為這正是香港人奮鬥的目標，呼籲參議院盡快通過《香港人權及民主法案》，並透露自己將提出新措施，藉以對有份協助北京打壓香港集會及言論自由的個人及商業機構，實施《全球馬格尼茨基人權問責法》中的制裁，直言如NBA般與中國做生意的國際企業，是時候要展示其風骨及獨立性，拒絕成為中共政治宣傳的一部份。

上一則
上一則
72%台人促港府回應港人訴求

下一則
下一則
眾議員籲區選投票爭改變

接手人油尖旺建中聯辦人脈
危管會成立 可倡押後區選
簡介會內連番示威 半小時腰斬
西環集中營：倘DQ黃之鋒 國際新辣招侍候
藍營策動陳同佳自首管浩鳴兩赴台搭路
台設投案窗口 歡迎陳同佳
馬英九戰友律師樓受託辯護
72%台人促港府回應港人訴求
眾議員籲區選投票爭改變
彭斯對華政策演講：與港人一起
英上議院通過予港人第二國籍動議
警亂射催淚彈入旺角民居
公院醫生：警應通報藍水成份
拍短片指警犬健康 網民鬧爆
消防認前線與警協調有分歧
兒科基金轟警暴力對待孩童
龍門冰室遭刑毀越打壓越旺場
老闆撐前線細路禮貌請走藍絲客
蘋論：林鄭求私了 台灣要主權
3,000港人集會聲援加泰
中國旗手巴塞踩場踢人
11.2維園集會 英澳日擬connect
政府拒公佈送中民意 申訴署裁投訴成立
何郭佩珍學生焗入少年警訊
習曾訪元朗活動中心籲成員報效國家
將軍澳家長投訴子女被踢入會
女拔男教師成功踢保 視力未回復
港大內地生扮記者藏武器
工人縱火案 警隱名遭反對
女銷售員涉私了途人候審
藝發局選舉驚現幽靈選民
公關安排混亂 揭招標欠透明
港鐵客量9月跌397萬
選舉主任突「請病假」黃之鋒：換人為DQ鋪路